有冇人同我一樣覺得「旅行」呢種消費幾日就洗過萬好無謂?

近黎黎愈黎化多後生仔好鐘意去旅行, 大假如果唔係旅行會比人笑浪費
去親都韓國日本, 其實埋單計都過萬...
當然男仔買野唔多, 但閒閒地幾千

但講到尾[非深道遊既旅行] , 講真打工仔有幾多日假可以玩?
只係不斷影相, 不斷食野, 不斷去主題樂園, 同不斷PO相, 不斷拎幾個鐘黎搭車
最慘係旅行完返黎正路抖一日就開工, 但其實去完係攰過冇去

但埋單計洗過萬, 完全係貼錢買難受
當你洗萬中, 已經可以買兩部IPHONE 7/
買到部MAC BOOK PRO/ 甚至已經係你一個月糧
大家點睇?

同意
利申冇fd陪去

唔想係香港用錢你吹咩

生活習慣個個唔同姐
大把人覺得追電話款on99

買部機番黎都要搵地方用

人地用錢買快樂啫

兩萬幾一個人去東京

冇。有錢撚

使得起咪型
使唔起咪on9囉

如果唔係點洗哂d錢佢姐 平時係香港洗到悶咪去旅行洗

價值觀唔同
我要兩部iphone托啊

平有平玩
中意旅行 唔中意飲飲食食果種
由其係香港呢個咁壓抑既城市

理性討論 收下把口唔

我夠覺得寧願去轉旅行好過買兩部IPHONE 7/MAC BOOK PRO

平可以好平
睇自己想要咩
豪飲豪食狂掃貨實貴

岩聽

係香港忙到無機會用錢有咩辦法？
同埋平時做到仆街 唔通去玩仲要慳？

上年兩人淨係係日本都洗超過100k

女朋友住日本
無辦法唔去旅行

去旅行點會難受
難得放假可以去旅行放鬆下幾好

咁你咪買兩部iPhone7囉

有人唔想買樓 咁啲錢會用係邊？

用得開心咪得

用錢都係無謂㗎

人地用得開心咪得

用2部iphone同旅行比，理解唔到

去次去東京幾日洗左四萬
住安縵酒店/吃二三千一餐sushi
正到喊。

利申：香港食日本嘢都過千，覺得去日本食抵好多。性價比高

照咁講,
成世人留係香港玩iphone / Mac book, 一定好開心.

利申, 有1部iphone

因為大部分人可以又買 iPhone 又去旅行囉

每個人都有自己鐘意既野
觀點同角度都唔同
你做咩用自己既價值觀去屌人on9呢？

樓主係咪冇病呻淫？

人地鐘意做咩咪做咩囉
關你春事咩？
樓主係咪打完飛機冇野做, 是旦打d野刷存在感？

有人食榴連, 有人唔食
你唔食唔通屌食果條友有病咩？（咁臭都食） 樓主係咪現實毒撚, 想係網上吸引人注意？

我唔追求手機款或者工作無需要用notebook
有閒錢 去旅行都唔得？
痴鳩線樓主

樓主係咪覺得買部macbook 隔住個moon 開住google map就等於見識到個世界

樓主正一死毒撚 有錢寧願攞黎買電話電腦打機
你眼中啲人去旅行淨係識打卡影相係你既問題
大把人去放鬆心情 去做鍾意既事 自然唔會辛苦攰
正宗關你撚事

咁就10萬..

嗯嗯

香港出街食=食屎+幫人交租
日本就食返當地既新鮮農產

我都係咁覺得，身邊同事去旅行一年去幾次日本台灣韓國咁，我自己都去過1,2次，但唔會好似佢地成日去同一個國家覺得好無謂，當1萬蚊去一次其實喺香港地已經好好洗，我寧願用d錢玩下車or儲多d去次歐洲

覺
利申:無女朋友

你不如講下點為之深度旅行先啦

買部macbook幫你見識到d咩？
用幾年就轉款，
但去一次旅行，個回憶係一世

申利：去旅行志在感受下外國既生活，睇完歷史書再去返嗰度J返

離開香港個人感覺冇咁大壓力
喺日本吸啖空氣都舒服啲

旅行與iphone皆不了

其實係一個人唔想去，旅程中無人分享無咩意思
至於iPhone，完全唔值啦

搵錢就係為左使架啦

鍾意點洗錢係個人自由

冇人講樓豬apple打手

ps 有iphone+Macbook 但平時都係鐘意windows desktop 打機

好多人話慳錢、窮、儲唔到錢
轉頭又FB比人見到成日去旅行

港女去日本一年去幾次
年年都翻去日本
但又叫個男人儲錢

你如果唔係有好多閒錢
旅行真係應該減少
同揀D較平既

等發左達先去多D旅行
收入唔係多既人狂去旅行
其實阻礙到發達既機會

月入四五萬以上咪駛得起囉

但好多人搵萬幾兩萬蚊都成日去日本

收入唔係多既人 唔去旅行都唔會發達架啦
及時行樂姐

好彩我有一部iphone 兩部mac book pro
所以可以去旅行

BTW 都係去散下心 見識下姐 玩姐
唔通正常打工仔唔去旅行真係上到車咩

慳住慳住果d發左達都會係慳住慳住

難得搵到同我有差唔多諗法嘅人
真心去旅行係攰過唔去 又洗好多錢
如果一年去兩次 都成兩皮幾 就嚟都買到一手5號仔

讀大學嗰陣都覺得去旅行好正 宜家出咗嚟做嘢
真係覺得拎筆錢去投資自己身上學嘢or買收息股仲好

第時做到財務自由 仲洗去亞洲咩

買到部MAC BOOK PRO咁又點
我覺得咁貴買部機係ON9仔

一年兩皮幾, 要幾多年先財務自由

等發左達先去多D旅行??若果你一世都冇機會呢?
下世先去???

雖然係香港都係無人識
但鍾意係其他地方唔洗理人點睇自己
洗又洗得開心啲 唔係洗港紙咁肉赤

返工已經夠辛苦
買部mac/iphone最多開心一陣
但去旅行個回憶跟自己一世
以後都係記得有咩好玩好食
除非個旅行真係有好慘經歷

窮遊先好玩

去唔去旅行真係無咩所謂
但唔該你班旅行友就唔好一副高高在上既姿勢笑鳩人
你有你興趣去旅行
人地覺得浪費無謂就係人地既事
次次講親呢D身邊D撚樣就話出去見識下MA
唔好咁毒

去完仲養到車 儲到首期
平時係香港慳d 洗咪得

利伸: 用緊舊iPhone 無買MacBook
一樣生活到

用iphone用macbook pro
一年會去幾次旅行
同一年去亞洲+歐美都會
每個人嘅價值觀都唔同
最緊要自己開心姐
利申：後生女

樓主眼中嘅旅行只係得消費？

其實樓主有冇聽過背囊客依種玩法？

睇下你係以咩方式旅行嘅。
如果係購買景點chur足成程，咁就梗係會攰。
但係係慢遊enjoy個trip嘅，就唔同好多。
其實最終去旅行都係想出走一下，換下環境，睇下出面個世界咁姐，人各有志。

笑撚死,同毒撚溝女潮文有得fight

你咁講我諗起呢套戲

呢啲都係睇大家對唔同事情既「價值」姐。可能人地覺得旅行周圍去、買自己中意既手信、玩同食香港冇既野、短暫唔洗諗工作或者生活上既難過，係比起樓主所講既果啲「物質」既價值高好多。始終人人需求唔同，你覺得冇價值既野，可能對人地黎講係好高價值；同樣可能你覺得好有價值既野，其實人地覺得唔重要。

未睇過 謝巴士推介

如果唔係陪女
我真係完全無想旅行嘅念頭

其實都係觀點與角度嘅問題，
各有各喜好，
都無對錯之分。
去旅行食好野，睇靚景。
追手機，追電腦。
兩者無衝突啵

開心咪得囉

有次放一星期假 做下運動 hea下行下街

之後d朋友問我做乜唔去旅行咁曬

但反而咁我仲relax

唔通慳埋D錢供樓先最有用?

又唔夠錢買樓 今朝有酒今朝醉

成日覺得辛苦儲一堆錢去轉旅行就冇哂

x2
我都覺得hea先係真正嘅休息
去旅行我都覺得係有嘢要去做嘅感覺

曾經同你一樣想法, 覺得去完旅行無實質野留底，不如拎d錢去買野好過

前幾開始年年去兩次旅行，愛上左離開香港既感覺，香港人既西面，消費賺盡你又比垃圾你既模式，有錢情願拎去外國洗好過。而且人大左，旅行洗既錢其實好少，反而假先係問題

希望樓主唔好好似我咁成30歲人先醒覺

心態 決定境界

人人獲得快樂嘅途徑唔同啫
有人係旅行，買兩部iphone，買部勁電腦/console，買錶，買車，買手袋，買樓
無可能有人理解晒所有人獲得快樂嘅途徑
咁仲諗呢樣野黎有咩意義呢

開心既野 無朋友陪既你係唔會明架啦
乖啦草埋d錢瘟臭屋啦

agger 應該儲到80歲
咁咪比到首期

人地負擔得起兩部i風同時去旅行消費幾萬蚊

唔覺
申利：iPhone + MacBook pro用家

都係去放鬆下姐
香港太壓迫太大壓力

aman真係一流
利申 住過

屌你老味
每個人嘅價值觀同生活模式都唔同架啦
你有咩資格去批判人哋係無謂？
做咩將自己價值觀套落其他人到
自我中心得黎又多鳩餘

對

屌 講野都要資格咩
你估跑馬呀 分1，2，3班
依家樓主既價值觀唔同其他人
咁你又唔洗屌佢
旅行 有錢 有假咪去

毒到出汁

定你生活無咩壓力？
買夠食夠玩夠番黎完全充夠電
番工都精神d

同意
d 出走撚特別串
明明去d 東西亞地方 on99

理咩性討論
用萬幾蚊買部macbook
大把人都覺得唔抵
抵唔抵
無謂唔無謂係相對
有咩好講

之前睇過篇文
大概係講 用錢黎買經驗 比用錢買物質更拎人開心

人地自己錢點使關你咩事啫
我夠可以覺得你食飯返工屙屎儲起d錢最後一樣買唔起樓好無謂
每個人有自己生活方式，只要唔影響到人我唔覺得邊一種比較「無謂」
你係咪想人覺得你好獨特好威威 ？

搵到知心人了

以前啱啱出黎做野搵得少
就同樓主一樣諗法
而家收入多左
就發現其實只要你唔諗住買樓
其他呢d 所謂奢侈品真係唔算得咩錢
洗完一筆去旅行+追電子野之後
都仲有錢淨

愈多呢啲壽味愈好
如果唔係，樓價只會更高

我得閒撚下個租客，仲過癮

x3

我去旅行都係想見識下周圍行下等自已可以轉變下環境 所以我盡量唔大洗 因為我覺得一次要10K都太多 我希望可以3-4K內去一次短既(4-5日) 某程度上係認同你 如果你唔好打"已經可以買兩部IPHONE 7/
買到部MAC BOOK PRO/ 甚至已經係你一個月糧" 成個POST應該會正常好多

旅行係港女同事曬命作用
港女:我同老公來緊又去多次日本
上年去左xxx, yyy, zzz今年會去kkk浸溫泉
來緊9月會去多次xxx滑雪

毒撚:。。。。。

去東南亞就係為左hea
我就係想住villa唔駛出去可以游水做spa hea99
係無意義無意思架啦

唔留香港做?
屌你香港撚有d咁嘅地方呀
我夠想飛機都唔撚駛坐啦屌你
講緊同一個享受香港差十倍價錢以上呀

及時行樂啊。
利申 離地撚

大撚把錢。所以冇

毒撚不去旅遊

利申: 毒撚

大家興趣唔同

其實值得洗幾萬去下歐洲 南美
但去d近既台灣日本韓國就好無謂

你講既係旅遊 唔係旅行

同樓主一樣諗法
成日覺得去旅行貼錢買難受
好細個時返大陸玩過一次之後就唔想周圍去

樓主一係毒撚 一係比人排

值唔值係比錢個個決定
名畫幾千萬都有人買
但講到底佢都係一張紙

大把鬼佬去日本啦

1. 去旅行都可以訓到晏起身再慢慢行

2.去東南亞3-5千搞掂

3.拎萬幾蚊做到財務自由 正

其實又唔係既
老套d講句去第二個地方係有種新鮮既感覺
空氣都唔同既感覺 人又會大膽左 好難形容

不過無可否認 好多經常去旅行既人 性格都好惡頂
果d高高在上 不屑d淨係留係香港賺錢既人 三句唔埋兩個都可以將話題拉到去旅行 炫耀自己去過邊個邊個國家
真係幾討厭

我身邊又無依D人

西方哲學家聖奧古斯丁：世界是一本書，不旅行的人只讀了一頁。

我自己就非常認同嘅 世界咁大 有能力嘅睇多幾頁對你無壞處 比起有兩部iphone ipad 獲得嘅係無價嘅經歷同埋感受

去得唔多 5年去左2次

對呢種消費模式 覺得麻麻

笑死 你識人小姐

價值觀問題
互相尊重咪算

就係你呢d態度

你覺得去旅行好無謂
相反都有人覺得你話買咩2部iphone7好無謂啦

每個人舒緩壓力都好唔同
我自己都會鍾意去旅行 地點唔限
出外走走 唔係淨係購物ge
對某d日日翻工局限係一個地方ge人黎講
旅行係一件補足心靈既事

遠=值？
人地鬼佬一樣會話去南美歐洲不如坐十幾個鐘去日本東南亞

大家價值觀不同
只要唔好笑鳩人就得

身邊勁多成日旅行朋友話我掛住揾錢
言語中有少少笑鳩我邊到去未去過
我心諗你地搞清楚啲嘢先

我未去過唔係因為我無能力去
係我真係無興趣 我寧願係香港hea
對我最有效嘅休息方法就係hea
做下運動 玩下樂器 打下飛機 岀街鳩行 即興睇戲
自然醒咁毫無目的過一日先真係休息到

上面都講過 如果唔係陪女
我真係唔會有去旅行嘅想法

但班一年一次/兩次旅行啲人
就笑鳩我地呢種人浪費大假
平時食得豪少少又串鳩我有錢 真係on撚鳩

我要去嘅實去得正過你班窮遊廢青啦
(唔係話主張去旅行嘅人 係我班fd)

我無興趣咋傻鳩

離開香港先有放假感覺
不過好多時得3-4日假我寧願留港消費
checkin checkout執行李搭車搭飛機用一半時間有乜謂

利申 劈炮旅行支持者

主要係香港物價高、服務差
（服務態度又同人工相連，財閥、業主賺到盡）

感覺畀咗錢
得唔到相對嘅服務、商品
而日泰韓台（排名分先後）
地點近，洗錢洗得開心啲
日本嘢，品質好
泰國食嘢平 食物高質
韓國不過不失，女人嘢多
台灣嘢麻麻 勝在平

既然係咁 不如留起兩個錢
去第二度用好過 心理平衡啲

又係依啲生活態度/價值觀問題，個個都唔同，有咩好討論價值
公有公說婆有婆說

去旅行係為左同囡啪啪啪
但我無

MacBook Pro 同iPad 我都有
iPhone 兩部添
但係我留喺香港完全感覺唔到快樂
咁有乜用

香港有錢都食唔到咁既質素

唔講深度旅行同iphone可能冇俾人屌得咁甘

同意樓主講香港人真係日韓台既忠實fans
不過每個人鍾意既野都唔同
我覺得世界咁大，唔需要每次都淨係日韓台，其實窮遊同豪遊真係睇你花錢係邊一度

鬼佬本身就活係西方文化，黎日韓台就好似亞洲人去歐洲既感受，文化同飲食差異咁大，係好好既體驗

香港人鍾意去日韓台，就因為好多野都類似，飲食，衣著等等，對香港人黎講係舒適。所以用鬼佬都去日韓台做例子既人，真係活係自我中心世界。

就算打完份牛工去旅行要貼錢買難受都好
好多時醉翁之意不在酒 而係想轉一轉個環境
係香港生活好似籠中鳥 比macbook , iphone您
威極咪又係係籠入面 難得可以走出呢個籠 又何樂而不為呢？

點解大假一定要去旅行
點解一定要親身到
點解大假唔可以再賣返俾老闆換更多錢？
唔駛入黎潤我，我係google map街景，隔住個mon睇環法單車賽已經好開心既窮人黎

唔覺，一萬幾千唔係咩大錢
用得開心就得

岩你老母

無錢咪去柬埔寨泰國台灣

消費得起點解唔去先

去多幾次日本可以show off
周圍同人講搶到平價機票威d

我寧願少1萬蚊都想出去見識一下呢個世界

偷偷留下正評...
每個人嘅價值觀都唔同
為咗呢樣差異而去批評人好不智
不過現實中樓主呢類人係極少
多數都係一有假就問你做咩唔去旅行呀
做咩唔去explore吓呢個世界呀
仲有嗰d死人quote
咩唔去旅行就等於睇書睇得一頁blablabla
我屌你老母咩我唔中意去旅行關你撚事呀

無錯
大家價值觀唔同

人一世物一世 雖然通常都係去日韓台 見識世界有限 但起碼都叫玩樂過
你用錢來買物質野 我用錢買玩樂

agger
身邊啲人好鍾意豪去日本
但自己去過幾次已經唔想再去

寧願平平地去下台灣 東南亞
豪就豪出亞洲

真係觀點與角度 有人覺得ios好用 但我覺得ios太多限制 一d都唔好用 所以我用an

人地點消費 係人既自由

買部iphone macbook咪仲無謂

如果拎買樓同旅行比
去一次旅行的錢，連廁所都買唔到。
咁我寧願去旅行

一半買iphone，一半去旅行

有假我都想去埃及南美呀屌

日本咁乾淨整齊
風景又靚
服務又好
對於有強迫症既香港人
去一次日本係一種治療黎
就好似你上網睇d satisfying既片一樣
全世界得日本做到呢個效果
同係台灣夜市食平野
但係食緊地溝油同埋望住隔離有幾隻小強行過
完全係兩回事

呢幾句
睇得出您連旅行係咩都唔知

休息日用黎換錢

世界好大，出去走走所見識到嘅野
物質係換唔到
每個人都有自己價值觀
樓豬你唔可以用自己嘅價值觀代入其他人
佢覺得值得咪得

咁辛苦去節省果小小錢
一陣有乜同行程不符又嬲豬
攞黎買下外國既金幣欣賞下好過
你話好食真係人人不同，我自己係牛o趙牡丹果類人，肉質乜級別食唔出，基本好味同食得飽就ok

樓主岩
冇錢未去過外國旅行 唔知旅行係點 都冇買iphone
d錢等死左係棺材先諗下點洗

錯我去旅行正正就係想消費
香港買乜都要比埋租
我去日本買衫，款靚，招呼又好
仲可以退稅
野食又好食過香港
係得D廢中好似狗記老闆先會攬住自己個金柒招牌打飛機

買兩部iphone咪仲低鳩能

一鳩樣
放兩個星期以下既假我真係寧願留係香港真正休息，係平時應該番工既時間去睇戲行街游水睇書悠哉悠哉既感覺仲開心過去旅行。

不過每個人休息既方法都唔同，沒有誰比誰高尚
只係希望係香港呢個咁既地方每人都搵到休息既方法

去泰國一個星期洗約25k 連機票酒店
果個禮拜好開心
買部新notebook 好可能都係做公司野，不了

樓豬千奇唔好去旅行呀
慳返啲錢又可以追埋iPhone 8 9
永世留係香港啦死毒撚

非專業廢工返工冇乜野做 鳩流流一日
舊時份工可以換返兩倍現金
D錢可以買野玩，老闆又開心唔駛請多個pt

如果仲後生，真心建議出國睇下，唔係到老左就有心無力
旅行唔係一定行街chur行程，你可以試下住下青旅，同啲外國人吹下水，識下多啲唔同地方既人，擴闊下自已眼光，睇下啲香港睇唔到既風景，呢啲回憶係跟你一世

買張平機票，住Hostel其寶唔洗洗你好多錢

同意 仲好多野玩 [black][/black]
去完包你又想再去

蛇尾 addeit Hiclass lablle

每個人放鬆既方式都唔同
價值觀問題 你覺得唔值既野 人地覺得值咪夠

有d野襯後生無負擔做會好d
三四十歲時又要結婚生仔 更加無咁多時間同閒情 上有高堂下有妻房
哥d話咩等到財務自由 我諗到時你都五六十歲 有心都無力去玩

咁當然唔係平時死慳死抵 儲埋d錢去豪一次啦
而係係香港搵兩萬幾三萬 高不成低不就 但去次旅行d人工 一個月糧都cover返晒
去下又有咩所謂

想去Dubai體驗酋長富貴生活
去慕尼黑玩啤酒節
去埃塞俄比亞做義工
俄羅斯西伯利亞鐵路
去Żelazowa Wola 聽蕭邦音樂
唔想人生完全空白

去旅行其中一個重點係可以減壓離開呢個城市
就算攰 都攰得開心

世界之大
無奇不有
希望樓主及早醒覺
見識下世界既美麗

同意

而家人在外地
壓力仲大
今日就走啦
時間快啲過啦

未試過獨遊都覺得好旅行係非必需
之後去完一次獨遊覺得去得太遲
浪費左之前冇去旅行d時間

覺得累個d大可去沖繩個類渡假地方

錢係重要, 但冇人知自己有幾多年命
冇人確保到自己個身體一直健康

結論: 後生唔行多d睇多d, 唔通老左all尿都冇力個陣行

同意
成日比人問唔去旅行唔悶咩 你去旅行開心=/=我去旅行會開心
之前被迫同屋企人去泰國幾日已經想死 仲要飲食住行都咁撚貴 寧願留係屋企打機好撚過

travel makes a wise man better and a fool worse

自然醒咁毫無目的過一日<<個個星期六日都做到啦

窮撚成世做鄉下仔喇

個post 🍇🍇🍇

其實我有macbook 有imac 有iphone 一年去5-6次旅行
點解我要買多幾部iphone/mac機？ 我去多幾個國家唔好？

由其學生 搵唔得多又要靠下屋企人比錢
去完基本上一次過清袋 儲唔到錢又會好手緊

想親眼睇下唔同既地方
食下唔同既野食
同啲當地人吹下水

你去旅行用既錢會令你肉赤咪係

一樣 去旅行又要早起身又要日日plan 去邊
最舒服就係我攤係屋企訓到好晏然後起身鳩hea
要打波果日就打下波 然後去食個飯
咁樣對我黎講先係hea先叫放假

鬼佬其實鍾意東南亞多過日韓台
東南亞文化同香港一樣好唔同，文化差異都好大

旅行唔一定要plan好哂，日日早起身，你鍾意訓到好晏hea遊都得。

同感
但唔去旅行，自己見識眼界又唔會增長到
但次次去旅行都想快d所香港

去旅行最開心就係plan 既過程
睇下歷史，睇下典故，j 下好野食時間話咁快就過左

佢好似話 若果去親旅行都係食買玩唔係深度遊，何來回憶?

最緊要自己開心姐，你講得出黎都係會在意其他人睇法

自己賺ge錢鍾意點洗都得啦

我自己就最鐘意去旅行去機場加等上機既過程，係禁區食住麥當勞/翠華hea等既感覺真係好興奮，仲開心過真係去旅行本身

我唔鐘意旅行
因為覺得趕行程係好累 仲辛苦過返工返學
但人地旅行又關你咩事
你理得人咁多

岩你老豆

唉.... 有人明白真好...

同意
我最鍾意儲錢
行路番工，餐餐食二手飯，儲埋儲埋十年後應該比得起首期喺梅窩買個蚊型單位，而後繼續供樓，退休時我供完樓就財務自由啦

認真. 之前去旅行攰過返工

唔覺

樓主供緊樓？

咁mac機iphone乜phone都有啊嘛 又唔打算買樓咪去旅行囉 唔通留返d錢過大海咩

唔係...突然有感而發姐

between, 見過唔少人話退休後想嘆世界去旅行，點知到時先發現原來自己身體有毛病，除左要比一筆醫藥費，身體狀況亦都唔許可去旅行

唔係叫你今朝有酒今朝醉，只係人生太多人算不如天算

上面話 "你識人少姐"
我識好多都冇問題

同意
錢係自己 洗得開心就得
鍾意去旅行就旅行
鍾意屋企抖就抖

要大家都係有錢 買MAC PRO 同IPHONE先係享受